出錯出口 慘過食屎

出世到依家搭左港鐵不下千次 除去港鐵負面形象 其實車站既設計都顧及到用家需要 方向同出口指示清晰
利申非打手

相比起澳洲悉尼既鐵路 唔計經常發生既故障/更新 更離譜既係鐵路出口指示十分唔用家友善 細站得一兩個出口都算
市中心大站Central（大概香港連中環站咁大）由落車一刻每個月台出口只會指示你去唔同既大堂 幸運既就會發現以下呢張唯一既”地圖”

但至於途中大堂既方向 甚至出口近邊個地標既指示都無 成個車站好似迷宮 唔好彩既會花上廿分鐘先搵到你想要去既出口

另一個例子係日本東京 涉谷/新宿等大站 以個人經驗搵出口亦非事易 尤其是當你去錯另一個方向既大堂

或者你可能會問點解唔用google map/方向感差既人先會遇到呢個問題 但我幾肯定google map都唔能夠清楚咁指示地下路

唔知有無人有類似經驗 或者有快速搵到車站出口技巧可以分享

問職員

如果無職員/語言不通咁點